如何處理唯物主義帶嚟嘅空虛

唔知你哋會唔會咁
有時食飯嗰陣會覺得自己只係控制緊一舊肉吞緊一堆動植物屍體
冲涼只係控制緊一舊肉喺度沖水
扑嘢只係控制緊一舊肉同骨頭搞緊另一舊肉

仍然有七情六慾 但係呢啲感覺喺呢種睇法之下只係空虛 冇樂趣嘅
生活只係一堆例行工事 而我只係一個流水線工人 為咗唔灰飛煙滅而冇目的咁維護住呢具身體

應該點搵人生意義

存在主義?

鬥爭

Ching 打少啲飛機啦

存在主義唔係唯物

好難說服自己
份人過份注重邏輯

為自己Set up啲目標
搵啲興趣學下，玩下之類
雖然香港地要有空閒時間好難
但應該會無咁空虛嘅

樓主總會有工作以外既興趣掛？

處理方法：
上連登同大批宅男宅女圍爐
對抗唯物主義帶嚟的空虛

笑死

Ching 我曾經都好似你咁諗 將每樣野都睇到好客觀

但冇你咁誇張

我覺得咁諗有個陷阱 就係會跌落現代主義/二元論 而個原因就係現代科學框架影響左我地諗野

你再睇多d唔同唯心主義既野 個世界觀大d 會唔會幫到

以前鐘意釣魚
而家不了
釣嚟又唔係食 費事冇啦啦搞鳩啲魚

早排諗緊學滑雪 睇吓解封之後有冇得去日本

有冇咩書推薦

留名學嘢

存在主義嘅精髓就係對抗唯物論世界觀所帶黎嘅無客觀目的、無意義、無價值、荒謬感、空虛......

哦...你講用存存主義去對抗

你講嘅嘢都完全唔關邏輯事

Modern Quantum Mechanics by J.J. Sakurai

肯定打完飛機 射完精 個打後1分鐘 就開埋呢d垃圾post

唔知有咩幫到樓主
去到日本之前睇下有冇興趣買對pole行山當係練習下滑雪技巧
比較出名既山有雞公嶺

六慾都冇，咁佛學啱你

樓主係睇啲事情太過本質
救唔到 天生思維唔同

有冇絲打有你嘅諗法
大家肉骨交流吓
反正冇意思 都係肉同骨頭搞緊